Ook hij was denken en Ada het hartstochtelijk verdriet en wanhopig beroep waren nog vers in _zijn_ oren.
Hij vastbesloten om alle gedachte aan haar afstand van hem--en forever.
Al zijn hele leven voor de toekomst moet worden gewijd aan dit meisje-vrouw van zijn dit mooie, onschuldige meisje die hem liefgehad en die vertrouwde zichzelf aan hem.
Zijn verleden was ruim en begraven en de toekomst zag helder, niettegenstaande Ada, want hij was wijs genoeg om te weten dat geen mens kan leven met zo'n eentje met Esmeralda zonder haar moet houden.
"Bent u moe?
